怪論分享：就算中國人不愛吃野味，武漢肺炎都可能會爆發！

怪論分享：就算中國人不愛吃野味，武漢肺炎都可能會爆發！

武漢肺炎爆發，全球都歸咎於中國人愛吃野味，其中袁國勇和龍振邦更指這種民族劣根性導致病毒變種威脅將會無日無之。筆者承蒙《夜貓台》的朋友介紹，大膽提出另一種解釋。就是：現代的資本農業模式，釋放了不同的病毒，嚴重威脅人類健康。所以就算中國人不吃野味，病毒都會嚴重威脅人類！要解決問題，就得由工業化農業改為有機農業，不要無止境追逐產量。

主張這個論點的作者並非泛泛之輩，他名為羅伯．華萊士（Rob Wallace），是貨真價實的科學家，專攻病毒生物學，著有Big Farms Make Big Flu (2016)一書，當中探討近二三十年的新型流感爆發與農業企業，畜牧工廠化及新自由主義箇中的密切關係。